---
title: 华盛顿周边一日游 2023-06-03 纳雄耐尔港（National Harbor） 🎡
lang: zh
date: 2024-01-06
tags:
- travel
- Maryland
discuss:
- https://shuiyuan.sjtu.edu.cn/t/topic/229126/13?u=yoursunny
image: holding-out.jpg
---

美国首都华盛顿，与北京、上海一样，外围有着高速公路环线。
北京有七环、上海有四环，华盛顿面积比较小，只有一个环，称为 I-495 公路“首都环线”（Capital Beltway）。
该公路的南端有一座横跨波托马克河的大桥，以美国第 28 任总统命名，称为伍德罗·威尔逊桥（Woodrow Wilson Bridge）。
大桥以南、波托马克河以东，是马里兰州佐治王子县的纳雄耐尔港（National Harbor）。

![The Awakening](awakening.jpg)

这个地方最著名的是一组“The Awakening”大型雕塑。
雕塑位于一小片公共沙滩上，看起来像似一个刚刚醒来的巨人要从沙滩里面钻出来。
2019 年 12 月，我曾请一位相熟的地谜藏宝玩家送我来此完成地谜藏宝游戏任务，但是因为此地不能停车所以我必须在 10 分钟内离开，没能参观 National Harbor 的其他区域。
2023 年 4 月，妈妈独自参观了 National Harbor，回来给我看了照片，我也馋馋的想自己看一看。

2023 年 6 月 3 日中午，我说走就走，决定去一趟 National Harbor。
那里不通地铁，进出只有一条公路、两条公交线路、一条轮渡线路。
这两条公交线路都以 National Harbor 命名，其中 NH1 线从 Southern Avenue 地铁站始发、每 40 分钟一班，NH2 线从 King St 地铁站始发、每 30 分钟一班。
我根据实时导航，决定到 Southern Avenue 乘坐 NH1，顺便还参观了地铁站旁边的华盛顿东南 5 号界碑。

坐车近 1 小时，下午 14 点多到达 National Harbor。
这里主要的商业街称为“American Way”，街上布满了公共艺术，看得我目不暇接。
我们可以看到华盛顿、林肯、亨利·福特等名人。
这位捧着面包的妇女，远看还真看不出来是个雕塑。
河边的广场地面上，绘制着华盛顿、波托马克河流域的地图。

![Holding Out](holding-out.jpg)

National Harbor 虽然漂亮，但是地方不大，下午 16 点我已经看完。
喝着 BurgerFi 汉堡店的奶昔，我陷入了沉思：如果此时打道回府，总的参观时间还不到 2 小时，也太少了点！
我想到每天 50 元预算只花了不到 10 元，又看着河边缓缓转动的摩天轮，心里蠢蠢欲动。
打开手机地图一查价格，售票亭全票 17 元，下载 GetYourGuide 软件还可以享受优惠价 16.50 元，不会超过预算。
利用汉堡店 WiFi，我赶快下载软件，注册账户，付款购票。

![Potomac map](potomac-map.jpg)

这是我第一次使用手机软件购票。
根据以往的经验，网上购买的景点门票，需要凭确认邮件、身份证件到售票亭换成纸质门票才能使用。
我拿着手机到售票亭想要“换票”，却被告知，手机里出现的二维码可以直接在检票处使用，没有换票的环节。
于是，我向前几步，排队等待登上摩天轮。

“首都摩天轮”（Capital Wheel）高约 53 米、重达 281 吨。
摩天轮上挂有 42 个带空调的轿厢，最多可以承载 336 名游客。
不过，工作人员不会把陌生人安排在一起，所以我得到了单独的轿厢，可以 360° 观景。

摩天轮启动了，感觉转得很快。
我一边抓紧观景拍照，一边觉得不划算——16.50 元一张票，两三分钟就没了？
不一会儿，我的轿厢回到了底部，可是摩天轮没有丝毫减速的意思。
原来，这座摩天轮与上海锦江乐园、洛杉矶太平洋公园的摩天轮不一样，一张票可以坐好几圈。
于是，每一圈我只需要观察一个方向，不需要兼顾多处、把头转得像拨浪鼓一样。
到了第 4 圈，我觉得有点无聊，这个项目什么时候结束啊？
第 5 圈、15 分钟之后，摩天轮开始减速刹车，工作人员打开舱门，搀扶已经转晕的游客“下轮”。

![view atop ferris wheel](ferris-wheel.jpg)

下轮后，我又在周围转了半小时，然后乘上 17:35 的 NH2 公交车离开 National Harbor，回到住处已经是晚上 20 点。

花费：公交地铁 4 元，奶昔 6.35 元，摩天轮 16.50 元。
